解釋寶琳站事件始末

我發覺區外人可能都唔太了解寶琳地鐵站發生乜野事，所以係度簡單解釋一下。

事源於8月31日晚，街坊在寶琳站等朋友時，地鐵突然暫停包括將軍澳線在內的鐵路服務，令不了區內街坊未能回到將軍澳，區內收工人士又沒有方法離開。於是街坊要求職員解釋原因（將軍澳線當刻並無示威活動），並立即安排接駁巴士協助市民往返將軍澳區，當時當值站長指其職級未能解答所有問題，所以街坊即場提出約十條問題，包括法庭禁制令的問題。並要求港鐵於9月4日晚上9時派員到寶琳站解答居民疑問，包括站長陳建雄及港鐵法律顧問。街坊其後亦和平散去。

問題包括（可能有漏，請手足補充）
1.禁制令內容，執利方式是否需要執達吏在場？
2. 要求港鐵張貼中文版於當眼位置
3.解釋將軍澳線封站原因
4.解釋封站但無安排接駁巴士原因, 要求以後將軍澳線如發出停駛，馬上安排接巴士接市民往反將軍澳線各站，包括北角，鰂魚涌
5.官網/app 資訊跟實際車務狀況不同，市民可以如何掌握最新情況？
6.8月31晚，在列車停駛期間，空車進站時為何會有人（一名疑似防暴警）在車箱內？
7.要求寶琳站站長(陳建雄)、法律顧問於9月4日晚上9時到寶琳地鐵站向居民解答問題
8.街坊懷疑寶琳站消防系統有問題唔合規格，要求跟進

至今天9時，另一名當值站長表示港鐵沒有安排人員到場向居民講解。
跟進了一段時間其後更離開寶琳站（等待fact check）（但現場所見當值站長有盡力嘗試聯絡相關高層，但對方沒有回覆）。事件至今，我們只有一份透過區議員聯絡獲得的書面回覆（注意，點覆並不是港鐵向市民的回覆和交待，答覆亦不盡完善，例如以9月1日大嶼山來類比將軍澳當晚路面情況是十分荒謬）。

街坊理性提供4日時間給港鐵準備，只是希望能安排相關職員到場解答，但換來就只有港鐵對市民的無視。

就算唔jump 都要罷買站內商鋪

1/10

玩法律玩字喎個感覺

2/10

3/10

4/10

5/10

機場壓力測試，其實係連「機場」都唔需要入的

推

PISH

唔洗講太多
咩原因都好
見到閘機爆晒我就開心

代樓豬補返張吉車內有防暴圖比大家 利申airdrop 收到

6/10

推呀

跳

望落唔似，似職員

Tko人進場

其實係軍綠色裝束加黑色甲不過自行判斷

而家MTR都擺明亂來~~